瀋陽剛解豬瘟封鎖 遼寧又現新疫情

中共官方9月29日剛剛宣布解除對遼寧省瀋陽市非洲豬瘟疫區的封鎖
，第二天又宣布，該省營口市又爆發豬瘟。外界質疑中共在隱瞞疫情。

中共農業農村部官網9月29日公布，遼寧省瀋陽市瀋北新區經6週連續監測排查，未發現新
病例與監測陽性，解除非洲豬瘟疫區的封鎖。

但該網9月30日又發消息說，遼寧省營口市出現新疫情。公告說，國家外來動物疫病研究
中心30日確診來自營口市大石橋市的送檢樣品為非洲豬瘟；陽性樣品來自石橋市老邊區的
5戶養殖戶，共存欄生豬378頭，死亡102頭。

遼寧是本次非洲豬瘟首發省分，該省8月3日發現豬瘟疫情。遼寧省政府8月15日召開記者
會時，宣稱「目前疫情仍控制在瀋陽市，省內其他地區未發現異常，本次疫情得到穩定控
制」。但到目前為止，非洲豬瘟至少已蔓延到其他7省，包括黑龍江、河南、江蘇、安徽
、浙江、內蒙古和吉林等。

外界認為，8月22日在浙江樂清爆發的非洲豬瘟，可能是從遼寧省傳入。因為樂清市食品
總公司肉類屠宰加工廠曾接收來自遼寧省的兩車生豬。

而內蒙古呼和浩特市9月24日爆發的豬瘟，則是從遼寧省的鐵嶺市輸入的，並且是中共官
方獸醫接受不法商人的賄賂，未對生豬檢測的情況下，就出具生豬檢疫合格證明所致。

殺豬賀国慶呀